\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\ifportable

\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi
\iffixe
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\fi

%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\renewcommand\BoiteRapido[1]{%
  \ifx\bla#1\bla%
  \tcbox[BoiteExpression]{\phantom{1000000000000000000}}%
  \else%
  \tcbox[BoiteExpression]{#1}%
  \fi
}%

\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}



Traduire les phrases suivantes en expressions algébrique (ou l'inverse) (Pour les phrases, écrire la réponse en dessous du tableau)
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\Rapido[Numero=3,Titre={Nom et Prénom : }]{%
La fonction $f$ prend un nombre et ajoute 2 / \BoiteRapido{}
§ La fonction $g$ prend un nombre, le multiplie par 2, enlève 1 et multiplie le total par 4 / \BoiteRapido{}
§ $h(x)=4x - 3$ / \BoiteRapido{Écrire ci-dessous}
§ $i(x)=x^2 +2x - 3$ / \BoiteRapido{Écrire ci-dessous}

}
\end{center}

\vspace{5cm}


Traduire les phrases suivantes en expressions algébrique (ou l'inverse) (Pour les phrases, écrire la réponse en dessous du tableau)
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
\Rapido[Numero=3,Titre={Nom et Prénom : }]{%
La fonction $f$ prend un nombre et ajoute 0.5 / \BoiteRapido{}
§ La fonction $g$ prend un nombre, le multiplie par -2, enlève 1 et multiplie le total par 7 / \BoiteRapido{}
§ $h(x)=3x - 5$ / \BoiteRapido{Écrire ci-dessous}
§ $i(x)=x^2 -2x + 3$ / \BoiteRapido{Écrire ci-dessous}

}
\end{center}




\end{document}